Pour chaque [image objet](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#image-objet) (balise `<object>` avec l’attribut `type="image/…"`) [porteuse d’information](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#image-porteuse-d-information), ayant une [alternative textuelle](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#alternative-textuelle-image) ou un [contenu alternatif](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#contenu-alternatif), cette alternative est-elle pertinente (hors cas particuliers) ?

* S’il est présent, le contenu de l’attribut `title` est pertinent.
* S’il est présent, le contenu de l’attribut WAI-ARIA `aria-label` est pertinent.
* S’il est présent, le [passage de texte](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#passage-de-texte-lie-par-aria-labelledby-ou-aria-describedby) associé via l’attribut WAI-ARIA `aria-labelledby` est pertinent.
* S’il est présent le [contenu alternatif](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#contenu-alternatif) est pertinent.